Audi Q3 新車

先利申：新手第一次買車買一手車

Showroom 睇過Q3
車款、內籠、車廂空間都啱自己心水
問題係應該買邊一個版本
35 TSFI 定 45 TFSI Quattro

自問對馬力要求唔高，前驅150匹定四驅230匹都冇所謂，主要都係做腳車加假日車老婆同狗狗去遠啲玩

35 TFSI 賣 380k 但原來好多配備想加錢加option 都冇，例如 360鏡頭、cruise control、hill descent control, MMI navigation
45 TSFI Quattro 賣正價 470k有得加option，但加埋option 近500k，就嚟q5 都買到

其實q3級數嘅車應該已經好夠用，但買得新車就係想有齊一架新車應有嘅設備

係咪真係值得攞多120k 換有埋Quattro 加完整車廂設備
定拎得咁嘅價錢出嚟不如Benz GLA, BMW X3 或者Q5 好過
求指教

另外其實另一部睇中嘅係Volvo xc40 inscription
賣420k 齊晒所有options
但代理話而家訂車要7 8月先有得攞
加上 Volvo 大老闆係...你懂的

新手買新車 你唔到一個月就會後悔 未操熟好易揩花

Volvo xc40真係幾有誠意

差90k
如果budget夠
唔加option買45都有so

不過好老實
不如問sales買上代A3 40 TFSI 貨尾

我出去加 options, 乜到有得加

不如試駕下心水型號再決定

真咩

呢個問題我都諗左好耐
作為daily car 如果連cruise control 都無真心難搞
MMI 個地圖我覺得好過CarPlay
況且CarPlay 下下插線你都咪話唔煩（熟路另計）
150匹當慳油都可以
但係我寧願42個買A4 avant 齊料又型

Cruise control 有咁重要？ 渣左就黎10 年車都無用過😂

你無用姐
好用到不得了

xc40 後坐張椅坐位好短，inscription以下冇乜options

carplay用dongo轉無線好易
ACC可加

Dongo 成日斷斷下喎
ACC加完有冇保養先
人哋新車

我新車加左，加左先算，可能踢保
Dongo如果只連一個電話唔斷，你有兩架電話佢找來找去就斷

要用貴d果架dongo

踢保就無謂啦
有5年都踢埋
樓豬自己諗

唔加option 45 得個動力好啲咋喎
其他內籠設備同35一樣
90k 值得齋買個動力咩
我新手又唔需要咁好力飛車劈彎

35 個價根本就昆水魚
45 個價正常好多

如果你問我, 個動力加120k都值

咁誇張
過幾日約左試車
到時問下agent仲有冇20年45 貨尾賣平啲

我都好想架車有cruise control
睇台灣啲車片人地q3 35好似乜spec 都包 又無線充電又有齊acc
香港代理部35就乜都斬哂

A4 個spec 固然吸引
但q3 好似勝在車身短啲，a4 avant 好似成架車拉到好長
對我嚟講suv 比avant 合眼緣好多

真心答你 45

屌, VOLVO 不如東風啦

學你話齋
Q3 35 個齋到乜咁
如果連動力都冇埋
咁其實就係一架換皮Golf...
換皮Golf要380k

其實A4只係扁所以望落長
實際上只係比Q3長廿幾cm, 一隻手位咁大把
但係A4先係真Audi
A3 Q3 呢類係換皮VW

45 or A4 avant
35唔會揸得耐，信我

真

但成日係街見新舊Q3都係30/35
好少45

cruise, hill 已經廢廢地
冇幾可會用到
360 就ok概
撞少一兩次都值回票價

俾多十幾萬多80匹同4驅
快又唔夠人快
又唔夠好劈
個人覺得35好過

個陣45邊有咁平起碼50定60左右

我個人就覺得馬力黎講，35其實已經好夠
我之前揸a3 35其實夠用有突，當然應該q3 35重啲會慢啲，但係新車馬力其實真係夠做，一般加速cut線爆一爆都夠哂，比我既話只會考慮啲option係咪真係值而去決定點買。

不過當然仲有講緊啲駕駛感，q3 45好似係行Audi果隻四驅qxxxxx唔識串，老實講我未試過，你睇下可唔可以約到試車試埋究竟45呢套馬力同四驅你係咪真係有需要

當然如果計錢既話要考慮埋q3 45對日後既牌費同油費都貴啲

呢代新機整到無線啦

q3 35 好似係乾7不了啦
45 先係濕

同埋買45 緊係買sports back 靚仔好多
應該話會為左個sb 而買45

巴打都岩，乾7如果真係要揸又真係要錫住揸
雖然我話我之前揸a3 35都揸到3萬幾公里
但上網都好多人話波腦壞

仲乾乜鬼全部濕7晒

代理仲入緊有線有乜計

早排S3做特價, 500K可以試到S喎

出去搵人搞

搞完踢保

之前大昌就搞邊 part 就邊 part 冇保，咁車機唔洗保啦

人哋新牌出車咪搞9人啦

426K > 526K 加成10個

S3賣426K係幾時既事

下
你二手車囉

咁都叫搞9人

咁淘寶囉，有隻 usb 轉 wireless

個人意見 你加完啲option之後負擔到嘅話就一定要加
因為第一會令你會更鍾意架車
第二以防你心郁郁過兩年又想換車
第三啲有用嘅功能例如360parking, 主動安全係一定要加 因為過5年後當全街車都有依堆function而你架車無嘅話一定會影響你賣車嘅價錢

想問35TFSI加哂你想要嘅Option之後幾錢
45tfsi你有咩option想加
例外題外話香港係咪得45tfsi有得揀sportback?

GLA200唔會後悔，抽個時間去仁孚坐下

45個價不如買q5
你又唔係飛
35同45都唔見得好力水

同埋你都係中意個樣同個籠
買Q3 35平十萬蚊算數

Btw 錦龍係咪無prestige package?

舊q3無35

19年先有 35 45

我就會買 35算，塞車慳油啲

2.0 就 Q5 算

當日都有呢個困境

我自己覺得Q3 45果啲Options係唔合理
就算你45 basic都係齋到仆街

相反Volvo XC40又齊料啲 我覺得內籠Quality係OK 甚至乎好過Q3門柄Handle個啲膠位 Dash果啲膠位咁
後座的確都係Q3好啲可以Slide可以adjust 但如果你都係車老婆同狗即係對你無乜影響
XC40內籠空間感又大啲 天窗又好啲
係個Infotainment位無Q3咁techy
其他無論係動力/內籠/櫈/樣(未必個個睇法一樣) 我覺得都係XC40 fit啲

GLA就得啖笑on9 啲膠位多到 櫈又唔好坐
動力又唔係好 options一樣要加
可取嘅地方就淨係個好Cyber但唔係特別好用嘅Infotainment

End up自己最啱心水係XC40
不過最實際都係試車

35 代理話冇option 加
45 有呢啲加

我主要想有返360鏡同 cruise control 呢啲安全設備

Q3 2021 基本配備

係呀35冇sportback

代理冇講有

如果個車架包嘅option少到你容忍唔到, 應該搵個第二架

而家加錢既option,第日換車二手價唔計, 因為同你同期出車嘅好多都冇加到option, 同期個二手價又差唔多, 即是加option既錢倒咗落海

其實我都好鐘意xc40
尤其係佢套city safety 真係好齊

如果唔係
1. 訂車要7月8月先有得攞
2. 吉利汽車 心理關口

我應該會排xc40做first priority

題外話 感覺Volvo 偏冷門
整車會唔會特別麻煩

今次volvo 冇介入brake

睇中xc40既話, 可以諗埋recharge版

個時大昌水尾買35
有prestige package換過曬皮櫈
個籠又無咁膠
又有折

咁樣講完你更加唔會想現價出齋版q3

比我一定買45 TFSI 雖然係假Quattro
但都一定安全左
你依加話對動力無要求姐
你揸多排就明大力d係好重要
360鏡頭同cruise control真係唔使加因為Q3咁細部有後波就夠晒
同cruise control對我嚟講真係用唔著
hill descent control, MMI navigation就值得比錢買

35 啦, 你個d option 用用下就會發覺係冇用

Hill descent 真係會用咩，我揸咁耐未用過

hill descent 同mmi navigation 先最冇用喎

我都無用
只係感受上比360鏡頭同cruise control有用

我寧願呢兩樣

市區揸多連 cruise 都唔使

對於我嚟講佢4樣都唔使
只要有Apple Car play就夠
只係樓豬話自己新手

360 都有用嘅，啲停車場好窄

Q3可以有幾大呀

我全部加曬，去audiworld看一下

真，我加完冇用，為加而加

佢本身啲sensors
都有 虛擬圖 畀你 夠曬用

係咪講緊佢基本包嗰個咩 park assist 定 parking system plus

唔係，佢本身有啲輔助
如果你太近前車
同埋太近牆

佢會彈張 虛擬圖 出嚟
話畀你知仲有幾近撞到

acc 係幾好玩
但係其實係冇用㗎

2019入第一批貨有acc有360

安全配置方面，主動巡航輔助（adaptive cruise assist）能自動控制車速，提供緩慢交通輔助與線道輔助。另 Q3 設有泊車輔助功能，其 360 度視像鏡頭可輔助駕駛者輕鬆泊車，系統更可監察車身周圍 10km/h 速度以下的活動物體。

你去收二手

當Autopilot 😎
不過只行到直線

冇lane centering, 冇乜用，
你隻腳唔使踩住
但係要雙手揸呔

香港地冇咩需要

去機場law, 有幾何

同住大西北去九龍，但咁多車好難定到速

連登車台問呢啲
個個加小小扮代表你預買Q8啦

多車ACA, ok

係叉電呀巴打

真，呢度個個都係雙氣袋sales

越諗越覺得audi q3 齋到 無論 35 45 都好搵笨

上網搵到
其實bmw x3 同 Benz GLA 都好似齊配備過q3
仲未必使咁貴

X3 雖然係baseline

見網上優惠$489k

Benz GLA200 我自己計過
新稅加埋 multimedia plus 都應該around $470k

咁當然動力差啲又頭驅
但我對動力要求其實又相對低啲

cruise control 唔係好重要
香港地 就係高速都要成日收油

XC40啦唔洗諗啦 去試下

我知，包晒新舊咁解
掉返轉寫35/30囉

真用家出現

用X3比有啲怪

上兩個月賣42萬

同巴打個名一樣 咪係囉
X1未改款 你鐘意得Q3個籠就可以rule out BMW先
我自己係純粹因為唔鐘意鼻哥窿所以不了

GLA去紅磡睇下囉 女朋友唔識車都話張櫈不了
成架車只係A class拎高左 而墊高果嘅野嘅Quality真心比起Q3/XC40都係差啲

Q3/XC40試車啦 啲safety system佢地會試比你睇架啦

其實我最後買左Model 3 本身都覺得咁細架車唔洗lane keep/camera/360乜柒
但係而家架車易揸到一個地步係真係唔撚洗自己郁
好撚Cyber好撚屈機
所以真係試揸完先知兩架車比到咩感覺你
可能最後淨係避震已經幫你揀到心水呢

架車長keep 就買大馬力啲，遲啲你就會覺得150ps唔夠喉，成日想換車

睇x3純粹因為價錢同q3差唔多
X3又唔係大架過q3好多

不過個人都唔抗拒bmw 嘅
係之前去過showroom 睇過x1 俾佢內籠嚇親
完全唔似2021新車，同幾年前嘅設計冇分別

講科技感點有得同Tesla 比

其實過兩日會試Q3 就睇下佢俾到我咩感覺 係咪真係咁齋

你係鐘意suv? 其實好多功能都冇用

如果買35係好快會想換車

X3 同 Q5 同級嫁

X1 舊正常，過多兩年都大改款